[AL撚] DSE呢個制度真係好公平，消除香港貧富懸殊

公條毛咩

DSE狀元，全部名校出身
由此可知成績頂尖嘅，集中喺名校
唔通名校啲人又真係聰明啲？

其實讀名校，通常幾個原因
1. 住租金/樓價貴嘅名校網 或
2. 交得起直資名校幾皮野嘅學費 或
3. 有特異功能，例如樂器乜乜級
以上全部關家底事

所以有錢人嘅仔女就值得讀大學最好嘅科？

以下用AL同DSE比較

1. DSE選修科難度低，專心讀成績唔會差得去邊。AL科一係就包好多知識，一係就勁深，要真係醒先考得好

2. DSE由中四讀到中六，15至17歲左右，自制能力較低。AL由中六讀到中七，18至19歲左右，又經歷過CE，成熟好多

3. DSE考嘅科目多，中英數通，再加2-3個選修，總共有6-7科。AL核心淨係AS中英，比較簡單，再加2-3科AL或同等AS，只需專注讀4-5科，比DSE少2科

4. DSE用三年讀。AL兩年，但之前有兩年CE嘅底，實質係用四年準備考大學

由以上可見，用DSE制度決定升學，比起AL係更加傾向有錢家庭

1. DSE考勤力，學習環境好重要，屋企有冇自己房同書枱，父母有冇能力等你可以專心讀書，已經好大分別。唔係話AL唔洗環境，只係環境對最後成績嘅影響力低啲，你係唔醒目，點讀都未必掂

2. 有錢人家庭，教育水平高/識諗，會幫仔女鋪路，催谷佢地讀書。而呢樣野就係自制能力低嘅DSE學生需要嘅。窮人家庭冇呢種意識，由得啲仔女，到中五都懶懶閒咁，自然輸。以前AL，經歷過CE大逃殺（冇得原校升/重讀），屋企人迫唔迫，個個都知讀書重要

3. DSE考嘅科多而淺，同補習呢種主要講技巧，不求甚解但慳時間嘅學習方式天造地設。呢一節又會係有錢人贏。而AL學生有CE個底，都熟啲科，差在掌唔掌握到嗰科最深嘅知識。呢啲野靠自己鑽研，反而補習未必有用。

名校學生升學優勢，以前都有，因為有拔尖
同樣係考勤力嘅CE，你考30分，可以直升
有啲大學又會睇埋CE成績
但以前家底唔好，你錯過左CE，點都叫有AL呢個相對公平嘅機會

所以而家DSE個玩法，係加劇貧富懸殊
不服來辯

dse 真係俾狗讀，易過ce好多

有錢嗰d其實玩IB, GCE，
AL年代已有

仲有ap同sat

有錢既唔撚讀書
拎住幾層樓都夠啦
投錯胎既窮人就認命把啦

dse係易 但點好過AL econ個套垃圾
跟大教授個套讀壞腦

你都有道理，

但其實， 重點係， 人唔一定要讀得難先至成功架。

我地評估考試分貧富之餘唔可以睇小佢對社會嘅影嚮， 根本一個人要有創造力就唔駛讀到咁難。

讀到咁難， 多左好多冇必要嘅背野， 做左機械嘅工作。

而且， 另一方面，係DSE 下， 其實窮人都可以更易咁入大學呀。而唔係只有有錢人先有機會接觸最好， 最難嘅教育， 窮人在DSE之下， 可以努力成功嘅機會都係大左嘅。

反而整體來講， 社會上想讀嘅人就較易考大學

DSE雞
但支持AL撚
想考都冇得考

講撚到要做醫做律師先搵到錢咁
乜撚都屌一聲餐以為自己好有見地
On99

Ching 你最尾咪考左GCE 囉

CE AL體制有佢既優點
CE升中六時殺左一批
得7-8分個d最輕鬆,疊埋心水出去做野或直接報差佬

10-13 分個d,都可以有重讀中五機會
14+分兩批，原校升讀/出去搵學校
當中英文冇d，就點都要考多次
一黎博高d grade, 二黎keep住操英文程度AL唔會太差

升中六後，CE成積最好個d會自然報晒A math，AL無論理科or文科，全部都係cls lvl，為左增加入大學機會，好多人都報3AL，心理未成熟既話根本係冇能力面對咁既課程，所以中六時每個人都會好珍惜讀AL機會,全部自動自覺，每個人都博到盡，唔會有任何僥倖。

成個CE AL體制其實好變態，壓力係逐步遞增，但係個制度其實好合理，每個人考完後都會知道自己下一步要點做。

你問AL年代既人，成世人最認真讀書絕對係AL個兩年，迫你認真為自己前途打算，令人更成熟，更懂得珍惜，經歷完AL後，大學課程反而easy job，論壓力，FYP其實連CE都不如。一個經AL jupas 獲得既大學學位，含金量絕對高過以後用錢買返來d所謂master。所以有d人好多年後再搵工，依然會好自豪咁寫埋AL成積，呢個係佢地人生既重要履歷。

到左dse 年代，不知不覺學歷貶值，唔好話學位已經不是甚麼，連master都係通街一地都係，dse 12345個分，真係唔知有幾多老細 care(分分鐘睇都未識睇)

AL最正係課程又深又廣
GCE課程係廣而不深
DSE係深而不廣（相比於GCE)
我兩樣都考哂
屌你老母 點解唔可以考AL一次滿足我2個願望？

咁你都唔好屌我老母ga

唔係屌你
純粹不滿個制度啫

其實講真，用一年時間3變B, 4變A根本唔係問題，我都唔係好明點解成班人放榜9衝去報ASSO